{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011460",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-06-10",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "나만갑선생신도비"
    },
    "text": "羅萬甲 先生 神道碑 (나만갑선생신도비)\\n\n京畿道九里市佐野洞\\n\n神道碑とは、種2品以上の官吏の墓がある近くの道端に建てる碑石で、正3品堂上官以上の 벼슬をした人が擇述するのが例である。羅萬甲(1592~1642)先生の本貫は安定で、字は夢賚、号は九浦であり、光海君5年(1613)に沙麻市に進士として合格し、成均館留学生となったが、仁穆大妃(ニンモクデ妃)の西宮幽閉事件で落鄕し、ひたすら学問に没頭した。1623年仁祖反正で順陵參奉に配流され、その年、謁聖門科に受験し、兵科に合格した。 その後、紅文館教理にいた時に党争に巻き込まれ、江東縣監に左遷された。1627(仁祖5年)正明胡乱が起きると江華島で仁祖を護衛した。換道後、兵曹參議、紅文館修撰、司憲府司平を経て、1635年刑曹參議として王を補佐した。その後、兵曹參議となり、無実の罪で南海に流刑になったが、1639年榮州で死亡し、後に左議政に追曾された。著書には丙子錄、毆浦集があり、神道碑の文章は清音金相憲が書き、追記は東春堂松潤吉が書き、孫の良佐(良佐)が書いた。他にも文谷・キム・スハンが建てた誌銘と牛岩・ソン・シヨルが書いた墓標(墓表)がある。1985年6月28日、京畿道有形文化財に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "神道碑はどこに建てられていますか？",
            "answer": "神道碑は京畿道九里市佐野洞に建てられています。"
        },
        {
            "question": "神道碑とは何ですか？",
            "answer": "神道碑とは、種2品以上の官吏の墓がある近くの道端に建てる碑石です。"
        },
        {
            "question": "先生の本貫はどこですか？",
            "answer": "先生の本貫は安定です。"
        },
        {
            "question": "先生の字と号は何ですか？",
            "answer": "先生の字は夢賚、号は九浦です。"
        },
        {
            "question": "先生は何年に沙麻市に進士として合格しましたか？",
            "answer": "先生は光海君5年(1613)に沙麻市に進士として合格しました。"
        },
        {
            "question": "先生は仁穆大妃の西宮幽閉事件で何が起きましたか？",
            "answer": "先生は仁穆大妃の西宮幽閉事件で落鄕し、ひたすら学問に没頭しました。"
        },
        {
            "question": "先生は何年に順陵參奉に配流されましたか？",
            "answer": "先生は1623年に順陵參奉に配流されました。"
        },
        {
            "question": "先生は何科の受験に合格しましたか？",
            "answer": "先生は謁聖門科の受験に合格し、兵科になりました。"
        },
        {
            "question": "先生は兵曹參議として王を補佐しましたか？",
            "answer": "はい、先生は兵曹參議として王を補佐しました。"
        },
        {
            "question": "先生の著書には何がありますか？",
            "answer": "先生の著書には丙子錄と毆浦集があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 390,
        "QA": 296
    }
}